% TODO: add links to linkedin, twitter, etc
% TODO: add links to projects, on cpan and github

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\topmargin=0.0in
\oddsidemargin=0.0in
\evensidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\marginparwidth=0.5in
\headheight=0pt
\headsep=0pt
\textheight=10.0in

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[super]{nth}

\newcommand\redacted{[hidden in online version]}

\newcommand\myaddressone{\redacted}
\newcommand\myaddresstwo{\redacted}
\newcommand\myphone{\redacted}

%
% By default address and phonenumber are redacted. To display address
% and phonenumber create the file myinfo.tex which should override the
% three commands: \myaddressone, \myaddresstwo and \myphone, e.g:
%
%    \renewcommand\myaddressone{Street 123}
%    \newcommand\myaddresstwo{City Zip}
%    \newcommand\myphone{5555 5555}
%

\include{myinfo}

\begin{document}

\centerline{\fontfamily{phv}\selectfont{\Huge\textbf{CV}}}
\bigskip

\begin{minipage}[b]{0.30\textwidth}
  \fontfamily{phv}\selectfont%
  \textbf{Søren Lund} \\
  \myaddressone \\
  \myaddresstwo \\
  \myphone \\
  \Email\ soren@lund.org
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.30\textwidth}
  \fontfamily{phv}\selectfont%
  I'm a versatile IT consultant with
  more than 20 years professional 
  work experience. I have a broad
  set of skills and enjoys new
  challenges.
\end{minipage}

\bigskip
\centerline{\small\textit{Latest version available here: \url{https://hub.369.dk/resume/cv.en.pdf}}}
\centerline{\small\textit{Date and time latest revision of this document: \input{cv.en.tex.ts}}}

\section*{Previous and current positions}

\textbf{AWS Solution Architect} \hfill 2018 -- (now) \\
\textsl{KeyCore P/S}

Working as a consultant for several customers I have been 

\begin{itemize}
  \item implementing several pipelines, including some with
    cross-account and cross-region deployments, using \textit{AWS
      CloudFormation}, \textit{AWS CodeBuild}, \textit{AWS
      CodePipeline}, \textit{AWS CodeDeploy} and \textit{Amazon S3}
  \item setting up an \textit{Amazon ECS/ECR} environment using a
    cross-account pipeline to build \textit{Docker} images once and
    deploy across development, test, pre-production and production
    environments
  \item developing a \textit{AWS Lambda} for controlling \textit{ECS
    tasks} to enable seamless deployments
  \item performing stress and load tests on temporary environments
    created using \textit{AWS CloudFormation}
  \item working with several other \textit{AWS} technologies and
    services like \textit{Amazon EC2}, \textit{Amazon Simple Queue
      Service (SQS)}, \textit{Amazon Simple Notification Service
      (SNS)}, \textit{Amazon CloudWatch}, \textit{Amazon Relational
      Database Service (RDS)}, \textit{AWS Identity and Access
      Management (IAM)}, \textit{Amazon CloudFront}, \textit{Amazon
      Route 53}, \textit{Amazon DynamoDB}, \textit{Virtual Private
      Cloud (VPC)}, and \textit{AWS Database Migration Service}
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Subcontractor, Back-end Developer} \hfill 2014 -- (2018) \\
\textsl{Nordea Markets}

I’ve been part of a team developing, maintaining and performing
\nth{3} level support for a modern web application dealing with FX
trading. The system is based on \textit{RESTful Micro Services}
implemented in \textit{Java} using \textit{Dropwizard}, \textit{Oracle
  Database}, \textit{Lucene}, \textit{Hibernate}. I also implemented
automated build, test and deployment using \textit{Jenkins CI} and
\textit{Atlassian Bamboo}.

The web application is a replacement for a product based on Java
Swing, Java Web Start and Oracle DB; I’ve also helped with further
development, maintenance and \nth{3} level support for this product.

\smallskip

\textbf{Contractor, Senior Consultant} \hfill 2012 -- 2013 \\
\textsl{Visma Consulting A/S}

I continued working as an external consulting for Visma
Consulting. See below for details.

\smallskip

\textbf{Freelance Consultant, Owner} \hfill 2012 -- 2018 \\
\textsl{369 Consult}

I started on my own as a freelance consultant.

After getting a permanent position at KeyCore, my freelance work is in
hiatus.

\smallskip

\textbf{Senior Consulent} \hfill 2011 -- 2012 \\
\textsl{Solfisk Konsulenter Aps}

Worked as an external consultant for Visma Consulting, where I helped
as a full-stack developer to implement two new web applications based
on JFS2, Seam, JBoss AS, Hibernate, XSL-FO (PDF), Web Services and
Oracle DB. The development process was based on Scrum. I also worked
on AM and further development of these two and other systems
maintained by Visma Consulting.

\smallskip

\textbf{Senior Systems Developer} \hfill 2010 -- 2011 \\
\textsl{LeasingBørsen Aps (now GoLease.com)}

Member of the development team, but also doing a lot of operations
work. Working on development and maintenance of several proprietary
systems, mainly a web application written in Perl using Catalyst and
CouchDB. We successfully implemented Scrum, and I was involved in more
than 25 successive two-week sprints. Beyond development, I was
responsible for release management, automated testing and deployment.

\smallskip

\textbf{Senior Consultant} \hfill 2006 -- 2010 \\
\textsl{Sirius IT A/S (orig. TietoEnator A/S)}

Member of a team focusing on one customer and their web-based
systems. This included development of new systems as well as support
and maintenance of existing systems. My roles were technically founded
and supported the team, primarily as a build and release master
responsible for deliveries. I also worked as a developer and
supporter. Technologies included Apache Maven, Selenium, Java EE,
PL/SQL and Oracle DB.

\smallskip

\textbf{Senior System Developer} \hfill 2000 -- 2006 \\
\textsl{CSC Consulting Group (orig. eHuset)}

Mainly working for customers on projects of varying sizes. Almost all
projects were based on web technologies with database back-ends and/or
integration with existing systems.  My role varied a great deal, as I
worked with development, implementation, system design, requirements
analysis, pre-sales support, maintenance/support and solution
architect. Some of the main technologies were Java, Active Server
Pages, SQL, HTML/CSS and JavaScript.

\smallskip

\textbf{Software Developer} \hfill 1996 -- 2000 \\
\textsl{Dansk Maritimt Institut (now Force Technology)}

Development and maintenance of in-house full-mission maritime
simulator. I worked with cross-platform development of scripts,
libraries, sub-systems, graphics user interfaces in Perl, C, C++ and
Visual Basic.


\section*{Education}

\textbf{Master of Science in Engineering} \hfill 1987 -- 1995 \\
\textsl{Technical University of Denmark}

My master thesis \textit{Rent parallaktisk stereo} (pure parallax
stereo) was written at the Institute of Mathematical Modelling (IMM).


\section*{Further education \& certifications}

\textbf{AWS Certified Solutions Architect -- Associate} \hfill 2019 \\
\textsl{Amazon Web Services}

\textbf{Architecting on AWS} \hfill (3 days) 2018 \\
\textsl{Nordcloud Training}

\textbf{Nyheder i Java EE 6} \hfill (1 day) 2010 \\
\textsl{Lund\&Bendsen}

\textbf{Introduktion til ITIL} \hfill (1 day) 2008 \\
\textsl{(Internt kursus h/Sirius IT -- ekstern underviser)}

\textbf{Introduktion PRINCE2} \hfill (1 day) 2008 \\
\textsl{(Internt kursus h/Sirius IT -- ekstern underviser)}

\textbf{BEA kursus WLP-D11-70-01-CW-2} \hfill (5 days) 2003 \\
\textsl{Development with BEA WebLogic Portal}

\textbf{BEA selvstudie WLS-D11-61-01-CW} \hfill (2 days) 2003 \\
\textsl{Fundamentals of J2EE Web Application Development\\WebLogic Server 6.1}

%%\textbf{Skriv bedre} \hfill (1 dag) 2000 \\
%%\textsl{IDA}
%%
%%\textbf{Præsentationsteknik} \hfill (1 dag) 2002 \\
%%\textsl{IDA}

\textbf{Databaser og Internet (ASP, SQL)} \hfill (5 days) 1999 \\
\textsl{Dieu}

\textbf{OOD med UML notation} \hfill (3 days) 1998 \\
\textsl{Objektorienteret Design og C++ / Java Implementering\\Teknologisk Institut}


\section*{Skills}

\subsection*{Overall Skills}

\begin{description}

  \item[Kvalitetssikring/koordinering --] Jeg har arbejdet en del
    med konfigurationsstyring, automatiserede tests og Release
    Management.

  \item[Løsningsarkitekt --] Jeg er generalist, med en bred faglig
    baggrund, og får nemt overblikket over komplicerede systemer.

  \item[Tilbudsgivning/estimering --] Jeg har været med til at
    udarbejde flere, både små og store, tilbud. Desuden har jeg både
    alene og med forretningskonsulenter være med til at skrive
    anbefalinger/udbudsmateriale for kunder.

  \item[Forretningsforståelse --] Jeg er vant til kundekontakt og
    støtter ofte i forbindelse med pre-sales.

  \item[Systemintegration --] Jeg har bred teknisk viden, som jeg
    blandt andet har benyttet til integration af legacy-systemer til
    webløsninger/portaler.

  \item[Udvikling/vedligehold/support --] Jeg har erfaringer med
    stort set alle former for udviklingsopgaver, både sammen med
    andre og alene.

\end{description}

\subsection*{Specific Skills}

Herunder er nogle eksempler på projekter/opgaver, som jeg har været
indvolveret i:

\begin{description}

\item[Udvikling og drift af webløsning.] Færdigudvikling og
  idriftsættelse af webløsning til oprettelse,
  betaling og visning af annoncer.

  \textit{Teknologier:} Perl, Catalyst, Apache HTTP Server, CouchDB, XSLT, Linux\\
  \textit{Roller:} Udvikler, Release Manager, Support, System Administrator

\item[Migrering fra Oracle iAS til JBoss AS.] En
  plaformsmigrering af en J2EE-applikation, der var udviklet til
  Oracle iAS. Denne skulle migreres, så den kunne afviles under
  en JBoss AS. Dette indebar kodeændringer, nye deployment
  scripts, ændrede bygge-scripts samt opsætning af nye
  udviklings-, test- og produktionsmiljøer.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Jboss, Maven, VMWare ESX\\
  \textit{Roller:} Infrastrukturarkitet, Build Master

\item[Modernisering af system til elektronisk anmeldelse.]
  Første fase bestod af tre dele: opbygning af en ny mere
  tidssvarende arkitektur, implementering af ny
  funktionalitet samt integration til legacy-systemet.

  \textit{Teknologier:} J2EE, JavaServer Faces, Hibernate, SQL, Oracle
  iAS, OC4J, Maven.\\
  \textit{Roller:} Build Master, Udvikler

\item[Webbutik] til intern handel i større dansk virksomhed
  med flere fysiske lokationer.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Velocity, SQL, Struts, Apache Tomcat\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler, supporter

\item[Portaler] til både medarbejdere og kunder for stor
  international virksomhed.

  \textit{Teknologier:} J2EE, SAP Enterprise Portal 6, Knowledge Manager, SQL\\
  \textit{Roller:} Udvikler, supporter

\item[Udarbejdelse af udbudsmateriale] i nært samarbejde med en
  forretningskonsulent og kunden. Dokumentation af det nuværende og
  kommende produktionssystem.

  \textit{Teknologier:} Proces-, Data Flow- og Deployment-diagrammer.\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, forretningskonsulent

\item[Et specialudviklet CMS], der, med minimal
  administration, kan præsentere et online kursuskatalog,
  hvorfra der kan bestilles og købes kurser.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Apache Tomcat, SQL, Perl\\
  \textit{Roller:} Udvikler, supporter

\item[Intranet og internet] for flere offentlige kunder.

  \textit{Teknologier:} ASP, Index Server, IIS\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler

\item[Websted] i forbindelse med større tilbud.

  \textit{Teknologier:} PHP, MySQL, Apache, Fundanemt\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler, grafiker

\item[Forretningsudvikling] i en
  tværorganisatorisk gruppe over en periode på knap et
  år.

  \textit{Rolle:} Forretningsudvikler.

\end{description}

\subsection*{Technical Skills}

See seperate document.

\subsection*{Language Skills}

Jeg taler og skriver engelsk. Jeg kan forstå og gøre mig forståelig på
svensk. Jeg ville gerne opfriske mit tyske, men lige nu behersker jeg
kun at læse og til dels forstå talt tysk, hvis det ikke er for
kompliceret.


\section*{Personal Information}

Jeg er 50 år, ikke-ryger.

Jeg er gift med Linda, som jeg har boet sammen med i 20 år. Vi har
ingen børn.

Linda og jeg holder meget af at se en god film, både i biografen og
derhjemme foran tv’et. Vi følger også med i (måske lidt for mange)
tv-serier, blandt favoritterne er Game of Thrones, Homeland, The
Walking Dead, American Horror Story og Criminal Minds.

Jeg spiller jævnligt spil. Ikke så meget computerspil, selvom det
hænder, men brætspil og rollespil. Det har jeg gjort lige siden
slutningen 80’erne, endda med mange af de samme venner som i dag.

Jeg er ret ferm i et køkken, og så kan jeg godt lide at lave mad. Så
både til hverdag og fest er det oftest mig, der laver mad. Til maden
drikker jeg helst en god øl, ofte udenlandsk eller fra et af de små
danske bryggerier. Interessen for god øl har jeg haft i mere end 15
år.

\end{document}
