\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\topmargin=0.0in
\oddsidemargin=0.0in
\evensidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\marginparwidth=0.5in
\headheight=0pt
\headsep=0pt
\textheight=10.0in

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage{marvosym}

\newcommand\redacted{[skjult i online version]}

\newcommand\myaddressone{\redacted}
\newcommand\myaddresstwo{\redacted}
\newcommand\myphone{\redacted}

%
% By default address and phonenumber are redacted. To display address
% and phonenumber create the file myinfo.tex which should override the
% three commands: \myaddressone, \myaddresstwo and \myphone, e.g:
%
%    \renewcommand\myaddressone{Street 123}
%    \newcommand\myaddresstwo{City Zip}
%    \newcommand\myphone{5555 5555}
%

\include{myinfo}

\begin{document}

\centerline{\fontfamily{phv}\selectfont{\Huge CV}}

\begin{minipage}[b]{0.30\textwidth}
  \fontfamily{phv}\selectfont%
  \textbf{Søren Lund} \\
  \myaddressone \\
  \myaddresstwo \\
  \myphone \\
  \Email\ soren@lund.org
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.30\textwidth}
  \fontfamily{phv}\selectfont%
  Jeg er en alsidig it-konsulent med
  mere end 17 års professionel
  erfaring. Jeg har en bred vifte af
  kompetencer, og
  kan lide nye udfordringer.
\end{minipage}


\section*{Tidligere og nuværende jobs}

\textbf{Freelance konsulent} \hfill 2012 -- (nu) \\
\textsl{369 Consult}

Fortsat som konsulent hos Visma Consulting, nu som selvstændig.

\smallskip

\textbf{Seniorkonsulent} \hfill 2011 -- 2012 \\
\textsl{Solfisk Konsulenter Aps}

Arbejdet som ekstern konsulent hos Visma Consulting, hvor jeg har
været med til at udvikle to webløsninger baseret på bl.a. JSF 2, Seam,
JBoss AS, Hibernate, XSL-FO (PDF), Web Services og Oracle
DB. Udviklingen har været styret vha. Scrum og jeg har arbejdet med
alle dele af udviklingen, fra back-end til front-end.  Har desuden
arbejdet med AM og videreudvikling på både disse systemer og andre
systemer, der vedligeholdes af Visma Consulting.

\smallskip

\textbf{Senior Systemudvikler} \hfill 2010 -- 2011 \\
\textsl{LeasingBørsen Aps (nu GoLease.com)}

Del af udviklingsafdelingen, med et ben driftsafdelingen. Deltog i
videreudvikling og vedligehold af forskellige egenudviklede systemer,
først og fremmest en web-applikation. Al udvikling var styret
vha. Scrum. Jeg var derudover, som Release Manager, ansvarlig for
integrationstest og udrulning i både test og produktion.

\smallskip

\textbf{Seniorkonsulent} \hfill 2006 -- 2010 \\
\textsl{Sirius IT A/S (opr. Tietoenator A/S)}

Medlem af et team med fokus på én kunde og dennes webbaserede
systemer. Der har været tale om både projekter med nyudvikling samt
support og fejlretning på de eksisterende systemer. Min rolle har
primært været teknisk funderet og indadvendt mod teamet, først og
fremmest som Build Master og dermed med det tekniske ansvar for
leverancerne, og dernæst som udvikler og supporter.

\smallskip

\textbf{Senior Systemudvikler} \hfill 2000 -- 2006 \\
\textsl{CSC Consulting Group (opr. eHuset)}

Involveret i kundeprojekter af varierende størrelse. Dette har primært
været webløsninger, oftes med en bagvedliggende database og/eller
integration til eksisterende systemer. Min rolle har varieret en del,
da jeg både har arbejdet med implementering, design, behovsafdækning
(hos/med kunder), støtte for salg, support og løsningsarkitekt.

\smallskip

\textbf{Softwareudvikler} \hfill 1996 -- 2000 \\
\textsl{Dansk Maritimt Institut (nu Force Technology)}

Udvikling og vedligehold af in-house simulatorsystem og
produktificering af samme. Mine opgaver var primært udvikling, på
flere platforme og med flere teknologier – alt fra små scripts, over
biblioteker/moduler til komplette brugergrænseflader.


\section*{Uddannelse}

\textbf{Civilingeniør} \hfill 1987 -- 1995 \\
\textsl{Danmarks Tekniske Universitet}

Mit afgangsspeciale hed \textit{Rent parallaktisk stereo}, og blev
skrevet på Instituttet for matematisk modellering (IMM).


\section*{Efteruddannelse \& kurser}

\textbf{Nyheder i Java EE 6} \hfill (1 dag) 2010 \\
\textsl{Lund\&Bendsen}

\textbf{Introduktion til ITIL} \hfill (1 dag) 2008 \\
\textsl{(Internt kursus h/Sirius IT -- ekstern underviser)}

\textbf{Introduktion PRINCE2} \hfill (1 dag) 2008 \\
\textsl{(Internt kursus h/Sirius IT -- ekstern underviser)}

\textbf{BEA kursus WLP-D11-70-01-CW-2} \hfill (5 dage) 2003 \\
\textsl{Development with BEA WebLogic Portal}

\textbf{BEA selvstudie WLS-D11-61-01-CW} \hfill (2 dage) 2003 \\
\textsl{Fundamentals of J2EE Web Application Development\\WebLogic Server 6.1}

%%\textbf{Skriv bedre} \hfill (1 dag) 2000 \\
%%\textsl{IDA}
%%
%%\textbf{Præsentationsteknik} \hfill (1 dag) 2002 \\
%%\textsl{IDA}

\textbf{Databaser og Internet (ASP, SQL)} \hfill (5 dage) 1999 \\
\textsl{Dieu}

\textbf{OOD med UML notation} \hfill (3 dage) 1998 \\
\textsl{Objektorienteret Design og C++ / Java Implementering\\Teknologisk Institut}


\section*{Kompetencer}

\subsection*{Overordnede kompetencer}

\begin{description}

  \item[Kvalitetssikring/koordinering --] Jeg har arbejdet en del
    med konfigurationsstyring, automatiserede tests og Release
    Management.

  \item[Løsningsarkitekt --] Jeg er generalist, med en bred faglig
    baggrund, og får nemt overblikket over komplicerede systemer.

  \item[Tilbudsgivning/estimering --] Jeg har været med til at
    udarbejde flere, både små og store, tilbud. Desuden har jeg både
    alene og med forretningskonsulenter være med til at skrive
    anbefalinger/udbudsmateriale for kunder.

  \item[Forretningsforståelse --] Jeg er vant til kundekontakt og
    støtter ofte i pre-sales-situationer.

  \item[Systemintegration --] Jeg har bred teknisk viden, som jeg
    blandt andet har benyttet til integration af legacy-systemer til
    webløsninger/portaler.

  \item[Udvikling/vedligehold/support --] Jeg har erfaringer med
    stort set alle former for udviklingsopgaver, både sammen med
    andre og alene.

\end{description}

\subsection*{Konkrete kompetencer}

Herunder er nogle eksempler på projekter/opgaver, som jeg har været
indvolveret i:

\begin{description}

\item[Udvikling og drift af webløsning.] Færdigudvikling og
  idriftsættelse af webløsning til oprettelse,
  betaling og visning af annoncer.

  \textit{Teknologier:} Perl, Catalyst, Apache HTTP Server, CouchDB, XSLT, Linux\\
  \textit{Roller:} Udvikler, Release Manager, Support, System Administrator

\item[Migrering fra Oracle iAS til JBoss AS.] En
  plaformsmigrering af en J2EE-applikation, der var udviklet til
  Oracle iAS. Denne skulle migreres, så den kunne afviles under
  en JBoss AS. Dette indebar kodeændringer, nye deployment
  scripts, ændrede bygge-scripts, samt opsætning af nye
  udviklings-, test- og produktionsmiljøer.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Jboss, Maven, VMWare ESX\\
  \textit{Roller:} Infrastrukturarkitet, Build Master

\item[Modernisering af system til elektronisk anmeldelse.]
  Første fase bestod af tre dele: opbygning af en ny mere
  tidssvarende arkitektur, implementering af ny
  funktionalitet, samt integration til legacy-systemet.

  \textit{Teknologier:} J2EE, JavaServer Faces, Hibernate, SQL, Oracle
  iAS, OC4J, Maven.\\
  \textit{Roller:} Build Master, Udvikler

\item[Webbutik] til intern handel i større dansk virksomhed
  med flere fysiske lokationer.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Velocity, SQL, Struts, Apache Tomcat\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler, supporter

\item[Portaler] til både medarbejdere og kunder for stor
  international virksomhed.

  \textit{Teknologier:} J2EE, SAP Enterprise Portal 6, Knowledge Manager, SQL\\
  \textit{Roller:} Udvikler, supporter

\item[Udarbejdelse af udbudsmateriale] i nært samarbejde med en
  forretningskonsulent og kunden. Dokumentation af det nuværende og
  kommende produktionssystem.

  \textit{Teknologier:} Proces-, Data Flow- og Deployment-diagrammer.\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, forretningskonsulent

\item[Et specialudviklet CMS], der, med minimal
  administration, kan præsentere et online kursuskatalog,
  hvorfra der kan bestilles og købes kurser.

  \textit{Teknologier:} J2EE, Apache Tomcat, SQL, Perl\\
  \textit{Roller:} Udvikler, supporter

\item[Intranet og internet] for flere offentlige kunder.

  \textit{Teknologier:} ASP, Index Server, IIS\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler

\item[Websted] i forbindelse med større tilbud.

  \textit{Teknologier:} PHP, MySQL, Apache, Fundanemt\\
  \textit{Roller:} Løsningsarkitekt, udvikler, grafiker

\item[Forretningsudvikling] i en
  tværorganisatorisk grupper over en periode på knap et
  år.

  \textit{Rolle:} Forretningsudvikler.

\end{description}

\subsection*{Tekniske kompetencer}

Se separat bilag.

\subsection*{Sprogkundskaber}

Jeg taler og skriver engelsk. Jeg kan forstå (og nok også gøre mig
forståelig på) svensk. Jeg ville gerne opfriske mit tyske, men lige
nu behersker jeg kun at læse (og til dels forstå talt) tysk, hvis
det ikke er for kompliceret.


\section*{Personlige oplysninger}

Jeg er 46 år, ikke-ryger.

Jeg er gift med Linda, som jeg har boet sammen med i 16 år. Vi har
ingen børn.

Linda og jeg holder meget af at se en god film, både i biografen og
derhjemme foran tv’et. Vi følger også med i (lidt for mange)
tv-serier, blandt favoritterne er Homeland, Southland, Fringe, CSI,
Dexter og Spartacus.

Jeg spiller jævnligt spil. Ikke så meget computerspil, selvom det
hænder, men brætspil og rollespil. Det har jeg gjort lige siden
slutningen 80’erne, endda med mange af de samme venner som i dag.

Jeg er (også i følge andres udsagn) ret ferm i et køkken, og så kan
jeg godt lide at lave mad. Så både til hverdag og fest er det oftest
mig, der laver mad. Til maden drikker jeg helst en god øl, ofte
udenlandsk eller fra et af de små danske bryggerier. Interessen for
god øl har jeg haft i mere end 12 år.

\end{document}
